\documentclass[9pt,a4paper]{article} %Definim tipul documentului
%utilizam bibliotecile necesare
\usepackage{amsfonts,amsmath,amsthm} %Biblioteci pentru fonturi si matematica
\usepackage[utf8x]{inputenc} %Biblioteca pentru diacritice
\usepackage{indentfirst}
\newtheorem{teorema}{Teorema}
\newtheorem{prop}{Propozi\c tia}
\renewcommand{\proofname}{Demonstra\c Tie}

\title{\bf Laborator 1} %Titlul documentului

\date{October 15, 2020}

\begin{document}
	\maketitle %Comanda de afisare a titlului
	
\begin{abstract}
	Acesta este primul meu document scris \^in \LaTeX{}
\end{abstract}
\section{Introducere} %Sectiunile articolului
\^In continuare vom argumenra de ce \LaTeX{} este indicat pentru redactarea textelor \c si a formulelor matematice.

\begin{itemize} %Mediu de lucru
	\item este un program stabil pe diverse platforme;
	\item aduce noi \^imbun\u at\u a\c tiri \^in ce prive\c ste clitatea \c si u\c surin\c ta de redactare, c\^at \c si o afi\c sare profesional\u a.
\end{itemize}

\section{Rezultate utilizare \^in document}

Acest document folose\c ste urm\u toarele rezultate teoretice:

\begin{teorema}\label{pitagora} %Eticheta
	Dac\u a \^in triunghiul $\triangle ABC$ unghiul $\hat A$ este un unghi drept, atunci $$BC^2=AB^2+AC^2.$$
\end{teorema}

\begin{prop}
	Teorema \ref{pitagora} este valabil\u a doar \^in spa\c tii euclidiene.
\end{prop}

Textul matematic se introduce prin inserarea de dolar \^in ambele capete astfel:
$\frac{\pi}{4}=\sum_{k=1}^{\infty}\frac{(-1)^{k+1}}{2k-1}$.

Dac\u a se dore\c ste afi\c sarea ecua\c tiei pe urm\u atorul r\^and centrat\u a se folose\c ste dublu dolar \^in ambele capete astfel:

$$\frac{\pi}{4}=\sum_{k=1}^{\infty}\frac{(-1)^{k+1}}{2k-1}$$.

Dac\u a dorim s\u a numerot\u am ecua\c tia folosim mediul:

\begin{equation}\label{eq1}
	g(x)=\int_{0}^{\pi}\sin(x)dx
\end{equation}

\section{Concluzii}

Cu ajutorul unui num\u ar mic de comenzi, u\c sor de \^in\c teles putem realiza un document av\^and o calitate tipografic\u a deosebit\u a.

\section*{}

Ca \c si \^in cazul algoritmilor greedy, solu\c tioptim\u anu este \^in mod necesar
unic\u a. Dezvoltarea unui algoritm de programare dinamic\u a poate fi descris\u a de um\u atoarea succesiune de pa\c si:

	\begin{itemize}
		\item Se caracterizeaz\u a structura unei solu\c tii optime
		\item Se define\c ste recursiv valoarea unei solu\c tii optime
		\item Se calculeaz\u a de jos \^in sus valoarea unei solu\c tii optime
		Dac\u a pe l\^ang\u a valoarea unei solu\c tii optime se dore\c ste \c si solu\c tia propriu-zis\u a atunci se mai efectueaz\u a \c si acest pas:
		\begin{itemize}
			\item[$\bullet$] Din informa\c tiile calculate se construie\c ste de sus in jos o solu\c tie optim\u a.
		\end{itemize}
	\end{itemize}

S\u a ne imagin\u am o competi\c tie \^in care doi juc\u atori $A, B$ joac\u a o serie de cel mult $2n-1$ partide, c\^a\c stig\u ator fiind juc\u atorul care acumuleaz\u a primul $n$ victorii. Presupunem c\u a nu exist\u a partide egale, \c si c\u a rezultatetele sunt independete \^intre ele \c si c\u a pentru orice partid\u a exist\u a o probabilitate $p$ ca juc\u atorul $A$ s\u a c\^a\c stige, \c si o probabilitate $1-p$ ca juc\u torul $B$ s\u a c\^a\c stige. \\

Ne propunem s\u a calcul\u am $P(i, j)$, probabilitatea ca juc\u atorul $A$ s\u a c\^a\c stige competi\c tia, dat fiind c\u a mai are nevoie de $i$ victorii, iar juc\u atorul $B$ mai are nevoie de $j$ victorii pentru a c\^a\c stiga. La \^inceput evident, probabilitatea este $P(n, n)$ pentru c\u a fiecare juc\u ator mai are nevoie de $n$ victorii.\\

Pentru $1 \leq i \leq n$ avem $P(0, i) = 1$ implic\u a. Probabilitatea $P(0, 0)$ este nedefinit\u a.\\

Pentru $i, j \geq 1$ se poate calcula $P(i ,j)$ dup\u a formula:
\begin{equation}
	P(i, j) = pP(i - 1,j) + qP(i, j - 1)
\end{equation}

\end{document}